\documentclass[../main/main]{subfiles}
\begin{document}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{Приложения}

\phantomsection
\addcontentsline{toc}{subsection}{Приложения}
\subsection*{Приложения}
\subsubsection*{Распространение элементов в~Солнечной системе}
Ниже приведена таблица~(\ref{tab:app:most-common-elements}) десяти наиболее распространенных элементов в~Солнечной системе.
В~таблице приведены две оценки.
Оценки производились по~распространенности элементов в атмосфере планет и~грунте, а~также в метеоритах.
Сложность состоит в~том, что доступны данные лишних верхних слоев (как атмосферы, так и~грунта), из-за чего оценки могут быть сильно ошибочны.
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{|ll|c|rr|}
    \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{\multirow{3}{*}{Элемент}} & \multirow{3}{*}{Атм. масса} & \multicolumn{2}{p{4.5cm}|}{Отношение кол-ва атомов к~кол-ву атомов H} \\ \cline{4-5}
    \multicolumn{2}{|l|}{}                         &                             & \multicolumn{1}{r}{Оценка 1} & \multicolumn{1}{r|}{Оценка 2}          \\ \hline
    H  & Водород  &  $1$ &                 $1$ &                 $1$ \\
    He & Гелий    &  $4$ & $6.8 \cdot 10^{-2}$ & $8.5 \cdot 10^{-2}$ \\
    O  & Кислород & $16$ & $6.9 \cdot 10^{-4}$ & $4.6 \cdot 10^{-4}$ \\
    C  & Углерод  & $12$ & $4.2 \cdot 10^{-4}$ & $2.5 \cdot 10^{-5}$ \\
    Ne & Неон     & $20$ & $9.8 \cdot 10^{-5}$ & $6.9 \cdot 10^{-5}$ \\
    N  & Азот     & $14$ & $8.7 \cdot 10^{-5}$ & $6.0 \cdot 10^{-5}$ \\
    Mg & Магний   & $24$ & $4.0 \cdot 10^{-5}$ & $3.4 \cdot 10^{-5}$ \\
    Si & Кремний  & $28$ & $3.8 \cdot 10^{-5}$ & $3.2 \cdot 10^{-5}$ \\
    Fe & Железо   & $56$ & $3.4 \cdot 10^{-5}$ & $2.8 \cdot 10^{-5}$ \\
    Al & Алюминий & $27$ & $3.2 \cdot 10^{-5}$ & $2.3 \cdot 10^{-5}$ \\
    \hline
\end{tabular}
\caption{Десять самых распространенных элементов в~Солнечной системе.}
\label{tab:app:most-common-elements}
\end{table}
Наиболее распространенные молекулы в~Солнечной системы~--- \ce{H_2} и~\ce{CO}. 

% Уточнить слои: базальты?
\subsubsection*{Распространение веществ в~разных слоях}
Ниже приведена таблица~(\ref{tab:app:distribution-materia}) распространенности различных веществ в~разных слоях.
Для~сравнения приведено содержание в~метеоритах.
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{rrrrr}
               Вещество &  Мантия & Базальты & Континентальная кора & Метеориты \\ \hline
         $\text{SiO}_2$ & 43.35\% &  48.15\% &              59.67\% &   34.68\% \\
$\text{Al}_2\text{O}_3$ &  4.26\% &  15.40\% &              15.94\% &    3.28\% \\
          $\text{MgO}2$ & 38.17\% &   9.58\% &               4.42\% &   25.07\% \\
$\text{Fe}_2\text{O}_3$ &  8.24\% &  10.75\% &               7.48\% &   30.42\% \\
           $\text{CaO}$ &  3.39\% &  11.06\% &               6.43\% &    2.67\% \\
  $\text{Na}_2\text{O}$ &  0.29\% &   3.36\% &               3.21\% &    0.50\% \\
   $\text{K}_2\text{O}$ &  0.03\% &   0.07\% &               1.91\% &    0.05\% \\
         $\text{TiO}_2$ &  0.16\% &   1.40\% &               0.78\% &    0.07\% \\
           $\text{NiO}$ &  0.31\% &   0.02\% &               0.01\% &    2.10\% \\
\end{tabular}
\caption{Распространение веществ в~разных слоях}
\label{tab:app:distribution-materia}
\end{table}

\newpage
\subsubsection*{Распространение веществ в~разных слоях}
Ниже приведена таблица~(\ref{tab:app:longitudinal-waves-velocity}) скорости распространения продольных волн в~различных средах.
Скорость распространения в~металлическом водороде максимальна из~всех возможных, но~при~этом не~была измерена экспериментально (получена из~теории).
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{l|c|c|c|c|c}
    Среда                    & Воздух (н.~у.) & Вода & Твердый металл & Алмаз & Металлический водород \\ \hline
    $v_{\text{прод.}}$, км/с & 0.34 & 1.5 & 6 & 18.6 & 36.1 \\
\end{tabular}
\caption{Скорости продольных волн в~разных средах}
\label{tab:app:longitudinal-waves-velocity}
\end{table}

\subsubsection*{Периоды полураспада некоторых изотопов}
Ниже приведена таблица~(\ref{tab:app:half-life-isotopse}) периодов полураспада некоторых изотопов.
Тепловой поток представлен для~земной коры.
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}{l|c|c|c|c}
    Изотоп & \ce{^235 U} & \ce{^238 U} & \ce{^232 Th} & \ce{^40 K} \\ \hline
    Период полураспада, млрд. лет    & 0.71 &  4.5 & 13.9 & 1.3 \\
    Тепловой поток, $10^{-12}$ Вт/кг & 0.04 & 0.96 & 1.04 & 2.8 \\
\end{tabular}
\caption{Периоды полураспада некоторых изотопов}
\label{tab:app:half-life-isotopse}
\end{table}
% про изотоп Алюминия-26, который мог сыграть большую роль в нагреве

% Разобраться с этой таблицей, стоит ли ее вообще включать?
%\subsubsection*{Слои}
%\begin{table}[h]
%\centering
%\begin{tabular}{lll}
%    Название     & Формула & Расстояние от~поверхности \\
%    Полевой шпат & \ce{(NaSi{,} CaAl) Al Si_2 O_2} & $25 \divisionsymbol 30$ км \\
%    Пироксен     & \ce{(Ca{,} Mg, Fe) Si_2 O_6} & $> 300$ км \\
%    Оливин       & \ce{(Mg{,} Fe)_2 Si O_4} & $> 400$ км \\
%\end{tabular}
%\end{table}

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{0} Бережной А.\,А., Бусарев В.\,В., Ксанфомалити Л.\,В., Сурдин В.\,Г., Холшевников К.\,В. \emph{Солнечная система}, 2018.
\bibitem{1} J.\,Bally, B.\,Reipurth \emph{The Birth of~Stars~and Planets}, 2006.
\bibitem{2} \emph{Encyclopedia of~the~Solar System}, 2007.
\bibitem{3} \emph{Protostars and~planets}, 2007.
\bibitem{4} M.\,Oliver et al. \emph{Planetary systems}, 2009.
\bibitem{5} M.\,Perryman \emph{The Exoplanet}, 2011.
\bibitem{6} Маров М.\,Я. \emph{Космос: От~Солнечной системы вглубь Вселенной}, 2-е изд. испр. и~доп., 2018.
\end{thebibliography}
\end{document}